\section{Análisis Empírico}

\subsection{Aclaración sobre los gráficos}

En las dos secciones a continuación (Resultados para distribución uniforme y para distribución
normal) se utilizan para presentar los hallazgos gráficos del tipo error bars. La curva del gráfico
representa el error medio de los casos tomados, mientras que las barras verticales de error
representan el error máximo y mínimo para cada parámetro. Es decir, las barras verticales indicarían
el rango de valores por los que flutúan los errores.

%-----------------UNIFORME-----------------------------
\subsection{Resultados para distribución uniforme}

\subsubsection{Construcción de casos y consultas}

La creación de una serie de datos con distribución uniforme se hizo utilizando las herramientas que
provee Python con NumPy. Sencillamente:

\begin{lstlisting}
a_insertar = numpy.random.random_integers(-500,500,10000)
\end{lstlisting}

De esta forma tenemos 10000 datos entre -500 y 500, generados al azar con distribución uniforme.

A continuación elegimos algunos valores en el intervalo mencionado y usamos los mismos valores en el
cálculo del error para los 3 tipos de estimadores. Para eso agregamos una última clase al archivo
estimators que hace el cálculo exacto del porcentaje de un valor en la tabla (y lo mismo por mayor).

Los parámetros usados fueron 10, 20, 30, 50 y 100.  Se consideraron 1 y 200 como casos más extremos
para ver el efecto, pero el resultado de incluir 1 entre los parámetros era que toda visión de
escala se perdía ya que el error podía rondar el 0.8 o aún mayor, y no aportaba nada en sí mismo.
Con 200, los cambios no eran tan grandes respecto de 100 y se perdía visualización de la curva
entera, por lo que se descartó también.

\subsubsection{Resultados por igualdad}
Como primeras impresiones, que luego se repetirán en los próximos gráficos, en la figura
\ref{fig:unif-igual} se puede ver que el error medio de los resultados mejora con el aumento de la
cantidad de bins. Esto era esperable, ya que permite refinar la información que se tiene de los
datos, pero a costa de la memoria ocupada en almacenar más bins y el tiempo en las consultas de
revisarlos.

También observar que el rango del error va disminuyendo con el aumento del parámetro, aunque de
forma menos regular dado que en el caso de 30 bins como parámetro se percibe un pequeño incremento
con respecto al rango anterior. Sin embargo, volvería a disminuir en el caso de 50 para llegar al
rango mínimo del gráfico en 100 como parámetro.  Esta tendencia del rango de error a disminuir
también se verá repetida a lo largo de las próximas figuras, y se explica con el aumento de la
precisión.

Sorpresivamente, tanto para el DistributionSteps como para el MaxDiffVariation superan en error
medio al histograma clásico. Entre ambos, los resultados son muy parecidos, con una leve mejora hacia
el MaxDiffVariation para el caso con 10 parámetros, cosa que es explicable en que este último parte del algoritmo de
DistributionSteps y le agrega una mejora de exactitud (a costa de aumento en memoria y tiempo de
búsqueda).

Datos importantes a destacar son el error mínimo casi llegando a 0 para 10 parámetros con MDV y el
incremento del error máximo con el caso de 30 parámetros para MDV y DS. En el primer caso, se llega
a un mínimo error que no volverá a ser igualado hasta con 90 bins más. Dado que las posiciones de
los bins en sí van cambiando a medida aumenta la cantidad de estos, pudo deberse a un acomodamiento
óptimo para alguna de las consultas.En el segundo caso, no es claro el por qué dado que en todos los
otros parámetros para DS el rango de error es despreciable en los gráficos. Podría deberse a una
perculiaridad de los datos. Se requeriría analizar a ambos casos con más detenimiento en un trabajo
a futuro para poder descrubir mejor el por qué de estas perculiaridades.



\begin{landscape}

\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1.45\textwidth]{../source/graficos/casoUniforme-todos-igualdad.png}
    \caption{Error para consultas por igualdad en el caso uniforme}
    \label{fig:unif-igual}
  \end{center}
\end{figure}
\end{landscape}


\subsubsection{Resultados por mayor}


Contra lo que se veía en el caso por igualdad, en el resultado por mayor (fig \ref{fig:unif-mayor}) no se puede observar casi diferencia de performance entre el histograma clásico, el DistributionSteps ni el MaxDiffVariation, los resultados obtenidos en esta etapa son casi indistinguibles entre sí.

En los tres ejemplos, continúa viéndose la mejoría en el error medio a medida aumenta el parámetro y
diferencias muy grandes en el rango del error cuando la cantidad de bins es menor a 50, y mucho
menos sustancial al llegar a 100.

A diferencia del caso por igualdad en el cual el rango del error fue despreciable en la mayoría de
los casos, el rango del error aquí empieza extenso y va disminuyendo a lo largo del gráfico. Esto
nos daría una pauta a que si se quisiese minimizar el rango de error en las consultas por mayor, es
recomendable aumentar la cantidad de parámetros.

\begin{landscape}
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1.45\textwidth]{../source/graficos/casoUniforme-todos-mayor.png}
    \caption{Error para consultas por mayor en el caso uniforme}
    \label{fig:unif-mayor}
  \end{center}
\end{figure}

\end{landscape}
% --------------------------------------------


%-----------------NORMAL-----------------------------
\subsection{Resultados para distribución normal}

\subsubsection{Construcción de casos y consultas}

La creación de una serie de datos con distribución normal también se hizo utilizando las herramientas que incluye NumPy. En este caso es:

\begin{lstlisting}
a_insertar = numpy.random.normal(0.0,100,10000)
\end{lstlisting}

El conjunto de datos resultante consiste de 10000 resultados con media en 0 y desviación estándar de 100

Las consultas con la distribución normal se realizaron con valores entre 0 y 100. Siempre los mismos entre los tres tipos de estimadores. El error se obtuvo, nuevamente, de la comparación con el resultado exacto.

Más allá de los comentarios generales que realizamos al comienzo de la sección, al cambiar la distribución de los datos podemos observar cómo ésta influye en la magnitud de los errores generados y cómo las tres propuestas se adaptan (o no) a una distribución con concentración de valores.

\subsubsection{Resultados por igualdad}

En primer lugar podemos observar lo que concluimos en el análisis teórico con respecto a la
performance del histograma clásico sobre distribuciones no uniformes. Si comparamos los gráficos de
la figura \ref{fig:norm-igual}, vemos que el error es significativamente mayor en el caso del
clásico, que se corresponde al mismo tipo de consultas pero sobre una muestra normal. Mientras que
en el caso uniforme para conseguir un error medio menor a 0.02 basta con tomar un parámetro de 30,
para conseguir lo mismo en el caso normal, éste debe estar entre 50 y 100, como para generar un
refinamiento lo suficientemente fino que discrimine aún en la zona más densa de la distribución.

Por el contrario, si comparamos los gráficos del error utilizando DistributionSteps en los casos
uniforme y normal, respectivamente, vemos que los valores de error medio son muy similares, lo que
se condice con los comentarios previos sobre la adaptación de este tipo de histogramas a
distribuciones no necesariamente uniformes. Finalmente, comparando histograma clásico con
DistributionSteps se observa una disminución significativa del error al utilizar este último.

Finalmente, si comparamos los resultados obtenidos para DistributionSteps y MaxDiffVariation, vemos
que no existe diferencia. Atribuimos este hecho a que los rangos obtenidos por DistributionSteps
caen por debajo de la cota pedida en MaxDiffVariation, con lo cual los dos estimadores se comportan
igual.

\begin{landscape}
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1.45\textwidth]{../source/graficos/casoNormal-todos-igualdad.png}
    \caption{Error para consultas por igualdad en el caso normal}
    \label{fig:norm-igual}
  \end{center}
\end{figure}
\end{landscape}

\subsubsection{Resultados por mayor}

Los resultados frente a una distribución normal pero en consultas por mayor en lugar de por igualdad (figura \ref{fig:norm-mayor}) reproducen lo que se vio en el caso de las consultas por igualdad. El histograma clásico genera errores sustancialmente mayores que los otros dos, que son básicamente indistinguibles entre sí.

A su vez, se continúa viendo la disminución en el rango del error con el aumento de los bins utilizados. En este caso no vemos una anormalidad en 30, si no que se puede apreciar una disminución con cada paso del parámetro.


\begin{landscape}
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1.45\textwidth]{../source/graficos/casoNormal-todos-mayor.png}
    \caption{Error para consultas por mayor en el caso normal}
    \label{fig:norm-mayor}
  \end{center}
\end{figure}

\end{landscape}




\subsubsection{Regeneración de gráficos}

Todos los gráficos de esta sección pueden rehacerse con el script $generarGraficos.py$. No tiene parámetros, pero al final del documento están todas las opciones usadas y comentando y descomentando se pueden rearmar los gráficos que se ven en las secciones anteriores.



% --------------------------------------------


\subsection{Análisis en función de la base provista}

A continuación, presentamos los resultados de poner a prueba los tres estimadores sobre distintos conjuntos de datos provistos por la cátedra. Para cada conjunto construimos estimadores de cada clase y los utilizamos para estimar 50 consultas por igualdad y 50 por mayor, con distribución uniforme dentro del rango de los datos provistos, y las comparamos contra los resultados obtenidos efectivamente sobre la base. Además, construimos tres estimadores de cada clase, con parámetros de refinamiento 10, 50 y 100, y comparamos los resultados correspondientes tomándolos de a pares mediante T-Tests para decidir si hay una diferencia estadísticamente significativa en la media del error obtenido \footnote{Estrictamente, el T-Test provisto por \texttt{numpy} pone a prueba la igualdad o diferencia de las medias. En base a los resultados obtenidos en la sección anterior, tenemos suficiente evidencia para afirmar que una diferencia está siempre dada porque los estimadores no clásicos resultan mejores.}.

Para cada caso, presentamos el histograma del conjunto de datos sobre los que se realizaron las consultas y los p-valores obtenidos de los diferentes tests.

\subsubsection{Columna 0}


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac0.png}
    \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c0}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{5.56E-07} & 0.891 & \textbf{1.26E-53}& 0.511 & \textbf{1.59E-06} & 0.0573 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{4.07E-07} & 0.879 &\textbf{1.26E-53} & 0.511 &\textbf{1.59E-06} & \textbf{7.26E-05} \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{7.26E-05}&0.795 & 0.322&0.322 & 0.322& 0.322\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c0}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c0}
\end{center}\end{table}

%con suficiente refinamiento, no se diferencian DS de MDV
%DS no gana al estimar por mayor, como la distribución no tiene colas no se comete mucho error por eso

Lo primero que observamos es que con suficiente refinamiento, no se diferencian los estimadores de DistributionSteps (DS) y de MaxDiffVariation (MDV) (vemos que los resultados para los tests coinciden exactamente). Esta situación va a repetirse en otros casos, y tiene sentido si pensamos que el segundo es un refinamiento forzado del primero en ciertos casos. Por otro lado, si bien se ve que para consultas por igualdad el estimador clásico resulta siempre sustancialmente distinto, para consultas por mayor no sucede. Atribuimos este hecho a que la distribución no tiene colas, a las que los estimadores alternativos se adaptan mejor que éste, por lo que los resultados serán marcadamente dispares sobre ciertos valores.

\subsubsection{Columna 1}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac1.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c1}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & 0.984 & 0.422 & \textbf{9.09E-03} & 0.931 & \textbf{0.0150} & 0.507 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{4.20E-04} & 0.0739 &\textbf{9.09E-03} & 0.931 & \textbf{0.0150} & 0.507\\
\hline
DS vs MDV & \textbf{8.01E-11} &\textbf{9.65E-05} & 0.322&0.159 & 0.322 &0.322\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c1}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c1}
\end{center}\end{table}

%otra vez no diferenciamos DS de MDV con suficiente refinamiento (para P = 10, el refinamiento que fuerza el MaxDiff hace la diferencia)
%para refinamientos grandes DS y MDV responden bien a los picos en las puntas.

Nuevamente, no se observa diferencia significativa entre DS y MDV con suficiente refinamiento. Para el caso $P = 10$, vemos nuevamente que la partición forzada marca la diferencia favorable de MDV. Vemos que, para las consultas por igualdad, DS y MDV responden de una forma y el clásico de otra a los picos en los extremos de la distribución, hecho que no se nota en las consultas por mayor, ya que la mayor densidad de la muestra está concentrada en el extremo derecho, con lo cual para efectivamente poner a prueba la precisión de la estimación en ese sector, deberían realizarse las consultas por mayor dentro de ese rango reducido.


\subsubsection{Columna 2}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac2.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c2}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{8.55E-03} & 0.253 & 0.102 & 0.213 & \textbf{1.25E-16} & \textbf{1.29E-13} \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{1.077E-04} & 0.264 &\textbf{4.70E-03} & 0.564 & \textbf{2.12E-11} &\textbf{4.77E-12} \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{1.38E-04} &\textbf{2.42E-04} & \textbf{1.30E-03}&\textbf{2.98-03} & \textbf{1.36E-03} &\textbf{1.47E-03}\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c2}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c2}
\end{center}\end{table}

%para una distribución concentrada y claramente no uniforme, el clásico pierde bastante. Sobre todo contra MDV que tiene en cuenta los picos
%MDV pierde siempre contra DS porque se adapta a los picos que sobresalen de la campana típica de la normal

Como ya habíamos observado en la sección anterior, para una distribución concentrada y no uniforme es efectivamente conveniente usar DS o MDV antes que el histograma clásico. Además, MDV resulta preferible a DS ya que puede adaptarse a los picos que sobresalen del histograma típico de una distribución acampanada. Esos resultados obtenidos previamente se ven reflejados en este ejemplo, dónde vemos diferencias sustanciales entre MDV y DS, ya que los t-test muestran diferencias significativas entre lso resultados de ambos.


\subsubsection{Columna 3}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac3.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c3}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & 0.0967 & 0.0880 & 0.164 & 0.324 & 0.160 & 0.121 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{4.48E-03} & 0.491 &\textbf{0.0246} & 0.422 & \textbf{0.0267} & 0.9367 \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{2.69E-05} &\textbf{1.38E-04} & \textbf{5.16E-04} & \textbf{1.50E-03} & \textbf{4.04E-04} &\textbf{1.65E-03}\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c3}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c3}
\end{center}\end{table}

%DS no le llega a ganar al clásico, puede ser porque la distribución está más concentrada.
%MDV le gana siempre a DS, justamente por eso.

Éste es un caso similar al anterior, pero con la distribución más concentrada. Vemos que DS no alcanza a ser significativamente mejor que el clásico (decimos mejor por los datos ya obtenidos, aunque no hayamos hecho los números de performance para este set de datos), mientras que MDV es sustancialmente diferente, lo que posiblemente resulte mejor que el Clásico y el DS.


\subsubsection{Columna 4}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac4.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c4}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{1.19E-03} & 0.467 & \textbf{1.42E-03} & 0.334 & \textbf{3.53E-03} & 0.518 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{1.60E-07} & \textbf{0.0245} &\textbf{1.57E-04} & 0.979 & \textbf{5.16E-04} & 0.738 \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{2.52E-06} &\textbf{4.20E-04} & \textbf{0.0203}&\textbf{0.0257} & \textbf{0.0182} &\textbf{0.0272}\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c4}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c4}
\end{center}\end{table}

%El clásico pierde siempre: tenemos picos y más de uno.
%MDV le gana siempre a DS, justamente porque se adapta a los dos picos que aparecen.
Para una distribución multimodal, se observa cómo aún para valores bajos de refinamiento el estimador clásico resulta significativamente diferente de los otros dos. También vemos cómo MDV consigue mejores estimaciones que se separan de las del DS por encima de las probabilidades de aleatoriedad, tanto para igualdad como para mayor, justamente porque se adapta bien a la concentración irregular de los datos.


\subsubsection{Columna 5}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac5.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c5}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{2.54E-04} & 0.859 & \textbf{1.65E-03} &0.717 & \textbf{6.08E-03} & 0.369 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{1.61E-06} & \textbf{0.0202} &\textbf{2.90E-05} & \textbf{0.0398} & \textbf{3.08E-04} & 0.422 \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{8.35E-04} &\textbf{1.10E-03} & \textbf{8.26E-04}&\textbf{1.21E-03} & \textbf{7.80E-04} &\textbf{1.87E-03}\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c5}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c5}
\end{center}\end{table}

%como antes, pero con una distribución más bizarra. La concentración y los picos hacen que DS le gane a Clásico, y el hecho de que haya dos, uno gordo y otro finito, hace que MDV le gane a DS.

Valen las mismas observaciones que en el caso anterior, dado que se exagera la concentración irregular.


\subsubsection{Columna 6}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac6.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c6}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{1.04E-04} & 0.296 & \textbf{1.01E-03} &0.366 & \textbf{0.0283} & 0.636 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{5.69E-05} & 0.566 &\textbf{1.01E-03} & 0.366 & \textbf{0.0283} & 0.636 \\
\hline
DS vs MDV & 0.115 &\textbf{0.0465} & 0.322&0.322 & 0.322 &0.322\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c6}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c6}
\end{center}\end{table}

%Resultados muy parecidos a C0, la distribución "desde lejos" es uniforme.
%Con suficiente refinamiento MDV y DS dan igual.
Los resultados son muy parecidos a los de la columna $C0$, ya que la distribución, si bien no es uniforme, resulta bastante regular. No se observa diferencia en los estimadores MDV y DS para suficiente refinamiento.

\subsubsection{Columna 7}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac7.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c7}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{9.46E-07} & 0.343 & \textbf{3.83E-03} & 0.214 & 0.124 & 0.0246 \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{2.49E-08} & 0.715 &\textbf{9.15E-04} & 0.517 & 0.112 & 0.0294 \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{0.0422} &0.162 & \textbf{0.0258}& 0.0583 &0.159 &0.159\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c7}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c7}
\end{center}\end{table}

%Con suficiente refinamiento, el clásico se adapta, y DS se banca los picos.
Se observa que, para suficiente refinamiento, el estimador Clásico se adapta tanto como los otros a las colas (pronunciadas) de la distribución. Sin embargo, puede verse que sus resultados son diferencias tanto de DS como de MDV aún con particiones más gruesas, y más aún, MDV resulta diferenciable de DS en estos casos, ya que, como dijimos otras veces, porque reacciona fuertemente a la aparición de picos.


\subsubsection{Columna 8}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac8.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c8}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & \textbf{4.24E-03} & \textbf{6.54E-03} & \textbf{4.78E-11} &\textbf{1.16E-15} & \textbf{1.57E-14} & \textbf{1.35E-11} \\
\hline
Clásico vs MDV & \textbf{4.24E-03} & \textbf{6.54E-03} & \textbf{4.78E-11} &\textbf{1.16E-15} & \textbf{1.57E-14} & \textbf{1.35E-11} \\
\hline
DS vs MDV & 0.322 &0.322 & 0.322&0.322 &0.322 &0.322\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c8}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c8}
\end{center}\end{table}

%DS y MDV dan igual en todos los casos. Le ganan al clásico porque estiman bien la cola tan pronunciada
Observamos que DS y MDV resultan idénticos en todos los casos. Siempre resultan diferenciables del estimador Clásico ya que son fuertemente influidos por la cola tan pronunciada.


\subsubsection{Columna 9}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{../source/distribuciones/distribucionColumnac9.png}
        \caption{Histograma normalizado para el conjunto de datos de la columna \emph{c9}}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 &\multicolumn{2}{|c|}{P = 10} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 50} & \multicolumn{2}{|c|}{P = 100}  \\
 \hline
 & $=$ & $>$  & $=$ & $>$  & $=$ & $>$\\
\hline
Clásico vs DS & 0.468 & 0.756 & \textbf{9.02E-03} &\textbf{6.06E-08} & \textbf{5.29E-03} & \textbf{1.38E-04} \\
\hline
Clásico vs MDV & 0.462 & 0.749 & \textbf{9.02E-03} &\textbf{6.06E-08} & \textbf{5.29E-03} & \textbf{1.38E-04} \\
\hline
DS vs MDV & \textbf{0.0443} & 0.356 & 0.322&0.322 &0.322 &0.322\\
\hline
\end{tabular}
\caption{p-Valor resultantes del TTest para la columna \emph{c9}. Se resaltan los valores menores a 0.05}
\label{tab:c9}
\end{center}\end{table}

%Para poco refinamiento, todos estiman mal, MDV le gana (por poco) a DS.
%Con suficiente refinamiento DS y MDV dan igual y se bancan el pico.

Observamos que para el caso P = 10, no hay diferencias significativas (excepto en el caso DS vs MDV, donde ya se observa una diferencia), hecho que atribuimos a que ninguno puede estimar correctamente el pico alrededor de 1000 con tan poco refinamiento. Para los otros casos, DS y MDV resultan indistinguibles estadísticamente, aunque ambos se diferencian del Clásico.

\subsubsection*{Generación de los gráficos}

Si se quiere regenerar estos gráficos alcanza con correr:

\begin{lstlisting}[language=bash]
$ python generarHistogramasDistribuciones.py
\end{lstlisting}

y para correr los experimentos sobre las distribuciones\footnote{Dado que los experimentos son sobre consultas aleatorias, los datos presentados no serán reproducibles con exactitud.}:

\begin{lstlisting}[language=bash]
$ python testStudent.py [ > outputData.csv ]
\end{lstlisting}
